import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs5: QuizSet = {
  id: 5,
  name: "Podstawowe czasowniki 5",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to like' po polsku?",
      options: [
        "adorować",
        "lubić",
        "uwielbiać",
        "sympatyzować"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to live' po polsku?",
      options: [
        "egzystować",
        "żyć",
        "bytować",
        "mieszkać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to believe' po polsku?",
      options: [
        "ufać",
        "sądzić",
        "wierzyć",
        "przypuszczać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to hold' po polsku?",
      options: [
        "chwytać",
        "dzierżyć",
        "utrzymywać",
        "trzymać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to bring' po polsku?",
      options: [
        "dostarczać",
        "przynieść",
        "transportować",
        "doręczać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to happen' po polsku?",
      options: [
        "nastąpić",
        "wydarzyć się",
        "zdarzyć się",
        "zajść"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to write' po polsku?",
      options: [
        "notować",
        "zapisywać",
        "kreślić",
        "pisać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to provide' po polsku?",
      options: [
        "zaopatrywać",
        "dostarczyć",
        "zapewniać",
        "oferować"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to sit' po polsku?",
      options: [
        "spoczywać",
        "zasiadać",
        "siedzieć",
        "przysiadać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to stand' po polsku?",
      options: [
        "wznosić się",
        "znajdować się",
        "stać",
        "sterczeć"
      ],
      correctAnswer: 2
    }
  ]
}; 